Au cours de ce projet, nous avons dû installer différentes versions de Hadoop sur le cluster, les ré-installer, les tester de façon régulière, et les mettre à jour. Il fallait aussi être capable de packager rapidement différentes versions de Hadoop Continu. Effectuer ces différentes tâches manuellement aurait été beaucoup trop fastidieux et aurait représenté une perte de temps considérable. Pour ces raisons, nous avons ajouté dans notre projet des cibles Ant et des scripts permettant d'automatiser les actions les plus récurrentes.\newline
Nous allons décrire ici brièvement ce qui à été ajouté pour la facilisation du développement.
\newline
Les cibles Ant créées ont été les suivantes :\newline
\begin{flushleft}
\begin{description}
\item[deploy :] Cette cible permet de mettre à jour une l'installation développée dans le projet sur le cluster mis à disposition. Concrètement, cela copie l'installation Hadoop continue sur toutes les machines du cluster.
\item[install-cluster :] Cela permet d'installer (ou de ré-installer) entièrement le cluster Hadoop.
\item[package-continuous :] Cette cible crée une archive contenant le code compilé de l'extension continue de Hadoop. Cette archive doit être insérée dans l'installation existante originale Hadoop pour être prise en compte.
\item[package :] Cette cible automatise la création d'une distribution Hadoop Continu. Elle télécharge tout d'abord une version de Hadoop standard et crée ensuite une nouvelle archive contenant les éléments résultants de la cible package-continuous. Les scripts correspondants à l'extension continue sont placés dans le répertoire \emph{bin} de la distribution. Le jar contenant les sources de l'extension continue, \emph{hadoop-continuous.jar}, est placé dans le répertoire \emph{lib} de la distribution. Enfin, la configuration correspondante au cluster mis à notre disposition est aussi copiée dans le répertoire \emph{conf}. 
\end{description}
\end{flushleft}

Des scripts ont aussi été écrits pour initialiser le cluster et lancer des jobs continus. Ils sont appelés dans certaines cible Ant décrites précédemment.
\begin{flushleft}
\begin{description}
\item[proageinstall.sh :] Ce script est exécuté sur le noeud maître du cluster. Cela permet depuis ce noeud maître de propager une archive et de la désarchiver sur tous les autres noeuds du cluster.
\item[launch-environnement-continuous.sh :] Ce script est aussi exécuté sur le noeud maître, il permet de redémarrer les serveurs Hadoop Continu sur tous les noeuds et de formater HDFS .
\end{description}
\end{flushleft}

La création de ces actions automatiques a pris un certain temps, mais nous avons certainement gagné en efficacité en les utilisant régulièrement par la suite. De plus, elle peuvent être facilement utilisables pour une future reprise de la version que nous avons développée.